<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <UnfinishedHealthItemBionicAnimal.label>미완성 동물 바이오닉</UnfinishedHealthItemBionicAnimal.label>
  <UnfinishedHealthItemBionicAnimal.description>미완성 동물 바이오닉입니다.</UnfinishedHealthItemBionicAnimal.description>
  <BionicTailAnimal.label>생체공핥 동물 꼬리</BionicTailAnimal.label>
  <BionicTailAnimal.description>고급 인공 동물 꼬리입니다. 소음이 없는 미니 서보 모터가 힘을 주며, 생체 젤 신경 연결은 뛰어난 제어력을 제공합니다. 격자 먼지 치유 시스템은 손상에서 회복하게 해줍니다. 거의 모든 면에서 생물학적 꼬리보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicTailAnimal.description>
  <BionicEyeAnimal.label>생체공학 동물 눈</BionicEyeAnimal.label>
  <BionicEyeAnimal.description>고급 인공 동물 눈입니다. 생체 젤 신경 연결, 내부 신호 전처리기, 광범위한 감지 센서들로 거의 모든 면에서 생물학적 눈보다 우수합니다. 격자 먼지 치유 시스템은 손상에서 회복하게 해줍니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicEyeAnimal.description>
  <BionicArmAnimal.label>생체공학 동물 팔</BionicArmAnimal.label>
  <BionicArmAnimal.description>고급 인공 동물 팔입니다. 소음이 없는 미니 서보 모터가 힘을 주며, 생체 젤 신경 연결은 뛰어난 제어력을 제공합니다. 격자 먼지 치유 시스템은 손상에서 회복하게 해줍니다. 거의 모든 면에서 생물학적 팔보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicArmAnimal.description>
  <BionicLegAnimal.label>생체공학 동물 다리</BionicLegAnimal.label>
  <BionicLegAnimal.description>고급 인공 동물 다리입니다. 생체 젤 신경 연결, 강력한 미니 서보 모터 및 격자 먼지 치유 시스템으로, 거의 모든 면에서 생물학적 다리보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicLegAnimal.description>
  <BionicSpineAnimal.label>생체공학 동물 척추</BionicSpineAnimal.label>
  <BionicSpineAnimal.description>생체 젤 신경 묶음이 아틸레이티드 플라스틸 중심을 따라 내려가며, 격자 먼지 치유 시스템으로 둘러싸여 있습니다. 생물학적 척추와 성능이 맞먹습니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicSpineAnimal.description>
  <BionicHeartAnimal.label>생체공학 동물 심장</BionicHeartAnimal.label>
  <BionicHeartAnimal.description>고급 인공 동물 심장입니다. 현실적인 심장박동을 위한 합성 근육 섬유와, 고스트레스 상황에서 빠른 순환을 위한 고유량 펌프가 있습니다. 거의 모든 면에서 생물학적 심장보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicHeartAnimal.description>
  <BionicStomachAnimal.label>생체공학 동물 위</BionicStomachAnimal.label>
  <BionicStomachAnimal.description>고급 인공 동물 위입니다. 센서와 화학 합성기가 거의 모든 에너지를 함유한 식품을 효율적으로 소화합니다. 통합된 격자 먼지 치유 시스템은 강한 산에 의해 발생하는 손상을 자동으로 수리합니다. 거의 모든 면에서 생물학적 위보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicStomachAnimal.description>
  <BionicEarAnimal.label>생체공학 동물 귀</BionicEarAnimal.label>
  <BionicEarAnimal.description>고급 인공 동물 귀입니다. 피부 아래에 보이지 않는 마이크로 마이크로폰이 소리를 포획하여 바이오젤 신경 인터페이스를 통해 청각 신경과 직접 연결합니다. 고양이를 보기 전에 들을 수 있을 정도로 민감하며, 큰 소음에 손상되지 않고, 시끄러운 환경에서도 의미 있는 소리를 가려내도록 자동으로 조정됩니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicEarAnimal.description>
  <BionicTongueAnimal.label>생체공학 동물 혀</BionicTongueAnimal.label>
  <BionicTongueAnimal.description>고급 인공 동물 혀 교체품입니다. 합성 스무스 섬유로 만들어져 있으며, 신경젤 인터페이스를 통해 연결되어 자연 혀의 성능을 따라갈 수 있습니다. 먹고 맛보기 모두 가능합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicTongueAnimal.description>
  <BionicJawAnimal.label>생체공학 동물 턱 이식물</BionicJawAnimal.label>
  <BionicJawAnimal.description>고급 인공 동물 턱입니다. 소음이 없는 미니 서보 모터가 강력한 턱 힘을 제공합니다. 격자 먼지 치유 시스템은 손상에서 회복할 수 있게 해줍니다. 거의 모든 면에서 생물학적 턱보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicJawAnimal.description>
  <UnfinishedHealthItemProstheticAnimal.label>미완성 의수술 동물</UnfinishedHealthItemProstheticAnimal.label>
  <UnfinishedHealthItemProstheticAnimal.description>미완성 의수술 동물입니다.</UnfinishedHealthItemProstheticAnimal.description>
  <SimpleProstheticTailAnimal.label>인공 동물의 꼬리</SimpleProstheticTailAnimal.label>
  <SimpleProstheticTailAnimal.description>동물 꼬리 보철물입니다. 신경 연결 요소가 부족하지만, 내부 관절의 정밀한 배열 덕분에 자연스러운 움직임이 가능합니다. 그렇지만 실제 동물의 꼬리보다는 못합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticTailAnimal.description>
  <SimpleProstheticLegAnimal.label>인공 동물의 다리</SimpleProstheticLegAnimal.label>
  <SimpleProstheticLegAnimal.description>동물용 다리 보철물입니다. 신경 인터페이스는 없지만, 내부 관절의 복잡한 배치로 인해 자연스러운 움직임을 상당히 설득력 있게 모방할 수 있습니다. 여전히 실제 동물의 다리보다는 열등합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticLegAnimal.description>
  <SimpleProstheticArmAnimal.label>동물 팔 보철물</SimpleProstheticArmAnimal.label>
  <SimpleProstheticArmAnimal.description>동물용 팔 보철물입니다. 신경 인터페이스는 없지만, 내부 관절의 복잡한 배치로 인해 자연스러운 움직임을 상당히 설득력 있게 모방할 수 있습니다. 여전히 실제 동물의 팔보다는 열등합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticArmAnimal.description>
  <SimpleProstheticHeartAnimal.label>인공 동물의 심장</SimpleProstheticHeartAnimal.label>
  <SimpleProstheticHeartAnimal.description>동물용 심장 보철물입니다. 몸통 내를 원활하게 혈액을 펌프질하는 전기 모터가 있습니다. 사용자의 주인들은 종종 그들이 피곤해 보인다고 보고하지만, 대안이 없기 때문에 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticHeartAnimal.description>
  <CochlearImplantAnimal.label>동물의 인공 달팽이관 이식물</CochlearImplantAnimal.label>
  <CochlearImplantAnimal.description>동물을 위해 만들어진 정상 청력을 대체하는 이식물입니다. 외부 마이크로폰이 소리 신호를 내이 청각 감지 신경 주위의 전극에 전달합니다. 전극들은 소리에 따라 신경을 자극해 듣는 느낌을 만들어냅니다. 자연 귀만큼은 아니지만 귀머거리보다 훨씬 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</CochlearImplantAnimal.description>
  <SyntheticLungAnimal.label>합성 동물 폐</SyntheticLungAnimal.label>
  <SyntheticLungAnimal.description>고급 인공 동물 폐입니다. 현실적인 호흡을 위한 합성 근육 섬유와 집중적인 활동 중에 빠른 깊은 호흡을 위한 고유량 펌프가 있습니다. 거의 모든 면에서 생물학적 폐보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SyntheticLungAnimal.description>
  <SyntheticLiverAnimal.label>합성 동물 간</SyntheticLiverAnimal.label>
  <SyntheticLiverAnimal.description>고급 인공 동물 간입니다. 신체의 변화에 즉각적으로 적응하는 감지기와 화학 합성기 세트가 간의 대사 작용을 모니터링하고 복제합니다. 거의 모든 면에서 생물학적 간보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SyntheticLiverAnimal.description>
  <SyntheticKidneyAnimal.label>인조 동물의 신장</SyntheticKidneyAnimal.label>
  <SyntheticKidneyAnimal.description>고급 인공 동물 신장입니다. 혈액에서 폐기물을 효율적으로 제거하는 감지기와 합성 필터 세트가 있습니다. 거의 모든 면에서 생물학적 신장보다 우수합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SyntheticKidneyAnimal.description>
  <LightReceptorAnimal.label>동물 광수용체</LightReceptorAnimal.label>
  <LightReceptorAnimal.description>동물을 위해 만든 눈 보철물입니다. 빛 센서와 신호 프로세서가 시신경을 자극하여 시각의 느낌을 만들어냅니다. 자연 눈만큼은 아니지만, 맹인보다는 훨씬 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</LightReceptorAnimal.description>
  <SimpleSpineAnimal.label>대체 동물 척추</SimpleSpineAnimal.label>
  <SimpleSpineAnimal.description>동물용 척추 보철물입니다. 당시로서는 매우 진보적이며, 보철물에서 신경 인터페이스를 복잡하게 적용한 초기 바이오닉 원형으로 간주될 수 있습니다. 여전히 실제 척추보다는 열등합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleSpineAnimal.description>
  <HydraulicJawAnimal.label>유압식 동물 턱</HydraulicJawAnimal.label>
  <HydraulicJawAnimal.description>동물용 턱 보철물입니다. 신경 인터페이스는 없지만, 내부 관절의 복잡한 배치로 인해 자연스러운 움직임을 상당히 설득력 있게 모방할 수 있습니다. 음식이 더 효율적으로 으스러지고 씹힙니다. 모든 동물에 맞습니다.</HydraulicJawAnimal.description>
  <ArtificialNoseAnimal.label>인조 동물 코</ArtificialNoseAnimal.label>
  <ArtificialNoseAnimal.description>동물용 코 보철물입니다. 얼굴에 있던 빠진 코를 덮기 위해 사용됩니다. 모든 동물에 맞습니다.</ArtificialNoseAnimal.description>
  <SurrogateLungAnimal.label>대리 동물 폐</SurrogateLungAnimal.label>
  <SurrogateLungAnimal.description>동물용 폐 보철물입니다. 전기 모터가 가스 교환을 위해 보철물을 팽창시키고 수축시키며, 호흡을 모방합니다. 사용자의 주인들은 종종 그들이 피곤해 보인다고 보고하지만, 대안이 없기 때문에 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</SurrogateLungAnimal.description>
  <SurrogateStomachAnimal.label>대리 동물 위</SurrogateStomachAnimal.label>
  <SurrogateStomachAnimal.description>동물용 위 보철물입니다. 화학물질 합성기로 대부분의 음식을 소화할 수 있으며, 보철물 자체를 용해시킬 정도로 강하지는 않습니다. 별로 효율적이지는 않지만, 없는 것보다는 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</SurrogateStomachAnimal.description>
  <SurrogateLiverAnimal.label>대리 동물 간</SurrogateLiverAnimal.label>
  <SurrogateLiverAnimal.description>동물용 간 보철물입니다. 대사에서 간의 역할을 흉내내는 화학 합성기가 포함되어 있습니다. 사용자의 주인들은 종종 동물의 몸 상태가 불편하고 좋지 않아 보인다고 보고하지만, 없는 것보다는 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</SurrogateLiverAnimal.description>
  <SurrogateKidneyAnimal.label>대용 신장</SurrogateKidneyAnimal.label>
  <SurrogateKidneyAnimal.description>동물용 신장 보철물입니다. 인공 필터가 달려 혈액에서 노폐물을 제거합니다. 사용자의 주인들은 종종 동물의 몸 상태가 불편하고 좋지 않아 보인다고 보고하지만, 없는 것보다는 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</SurrogateKidneyAnimal.description>
  <BrainStimulatorAnimal.label>두뇌 자극기</BrainStimulatorAnimal.label>
  <BrainStimulatorAnimal.description>동물의 뇌 나머지 부분을 자극하기 위해 최선을 다하는 소형 장치입니다. 심각한 뇌 손상에만 권장됩니다. 설치 전에 뇌 수술 연구가 필요합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BrainStimulatorAnimal.description>
  <BionicHeartAnimal.label.label>합성 동물 심장</BionicHeartAnimal.label.label>
  <BionicStomachAnimal.label.label>합성 동물 위</BionicStomachAnimal.label.label>
  <SimpleProstheticHeartAnimal.label.label>대체 동물 심장</SimpleProstheticHeartAnimal.label.label>
  <BionicPawAnimal.label>생체공학 동물 발</BionicPawAnimal.label>
  <BionicPawAnimal.description>진보된 인공 동물 발톱입니다. 바이오 젤 신경 연결체, 강력한 미니 서보 및 격자 먼지 치유 시스템을 갖추고 있어 거의 모든 면에서 생물학적 발톱보다 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicPawAnimal.description>
  <BionicHoofAnimal.label>생체공학 동물 발굽</BionicHoofAnimal.label>
  <BionicHoofAnimal.description>진보된 인공 동물 굽입니다. 바이오 젤 신경 연결체, 강력한 미니 서보 및 격자 먼지 치유 시스템을 갖추고 있어 거의 모든 면에서 생물학적 굽보다 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicHoofAnimal.description>
  <BionicFootAnimal.label>생체공학 동물 발</BionicFootAnimal.label>
  <BionicFootAnimal.description>진보된 인공 동물 발입니다. 바이오 젤 신경 연결체, 강력한 미니 서보 및 격자 먼지 치유 시스템을 갖추고 있어 거의 모든 면에서 생물학적 발보다 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicFootAnimal.description>
  <BionicToeAnimal.label>생체공학 동물 발가락</BionicToeAnimal.label>
  <BionicToeAnimal.description>진보된 인공 동물 발가락입니다. 정교한 센서와 고속 무선 송신기가 플라스틸 케이싱을 통해 구동되어 최고의 정밀도와 손잡이를 보장하며, 생물학적 발가락을 훨씬 능가합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicToeAnimal.description>
  <BionicHandAnimal.label>생체공학 동물 손</BionicHandAnimal.label>
  <BionicHandAnimal.description>진보된 인공 동물 손입니다. 바이오 젤 신경 연결체, 강력한 미니 서보 및 격자 먼지 치유 시스템을 갖추고 있어 거의 모든 면에서 생물학적 손보다 낫습니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicHandAnimal.description>
  <BionicFingerAnimal.label>생체공학 동물 손가락</BionicFingerAnimal.label>
  <BionicFingerAnimal.description>진보된 인공 동물 손가락입니다. 정교한 센서와 고속 무선 송신기가 플라스틸 케이싱을 통해 구동되어 최고의 정밀도와 손잡이를 보장하며, 생물학적 손가락을 훨씬 능가합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicFingerAnimal.description>
  <BionicClawAnimal.label>생체공학 동물 발톱</BionicClawAnimal.label>
  <BionicClawAnimal.description>진보된 인공 동물 발톱입니다. 정교한 센서와 고속 무선 송신기가 플라스틸 케이싱을 통해 구동되어 최고의 정밀도와 손잡이를 보장하며, 생물학적 발톱을 훨씬 능가합니다. 모든 동물에 맞습니다.</BionicClawAnimal.description>
  <SimpleProstheticHandAnimal.label>보철 동물 손</SimpleProstheticHandAnimal.label>
  <SimpleProstheticHandAnimal.description>동물용 인공적인 손입니다. 신경 인터페이스가 부족하지만, 복잡한 내부 관절 배열을 통해 자연스러운 움직임을 상당히 비슷하게 흉내낼 수 있습니다. 생물학적 손보다 못합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticHandAnimal.description>
  <SimpleProstheticFingerAnimal.label>보철 동물 손가락</SimpleProstheticFingerAnimal.label>
  <SimpleProstheticFingerAnimal.description>잃어버린 동물의 손가락을 대체하기 위한 원시적이고 조잡한 교체품입니다. 매우 효율적이지 않으며 확실히 편안하지 않지만, 일은 해냅니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticFingerAnimal.description>
  <SimpleProstheticFootAnimal.label>보철 동물 발</SimpleProstheticFootAnimal.label>
  <SimpleProstheticFootAnimal.description>동물용 인공적인 발입니다. 신경 인터페이스가 부족하지만, 복잡한 내부 관절 배열을 통해 자연스러운 움직임을 상당히 비슷하게 흉내낼 수 있습니다. 생물학적 발보다 못합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticFootAnimal.description>
  <SimpleProstheticToeAnimal.label>보철 동물 발가락</SimpleProstheticToeAnimal.label>
  <SimpleProstheticToeAnimal.description>잃어버린 동물의 발가락을 대체하기 위한 원시적이고 조잡한 교체품입니다. 비효율적이고 불편하며, 걸을 때 많은 소음을 발생시키지만, 일은 해냅니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticToeAnimal.description>
  <SimpleProstheticPawAnimal.label>보철 동물 발바닥</SimpleProstheticPawAnimal.label>
  <SimpleProstheticPawAnimal.description>동물용 인공적인 발입니다. 신경 인터페이스가 부족하지만, 복잡한 내부 관절 배열을 통해 자연스러운 움직임을 상당히 비슷하게 흉내낼 수 있습니다. 생물학적 발보다 못합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticPawAnimal.description>
  <SimpleProstheticHoofAnimal.label>보철 동물 굽</SimpleProstheticHoofAnimal.label>
  <SimpleProstheticHoofAnimal.description>동물용 인공적인 굽입니다. 신경 인터페이스가 부족하지만, 복잡한 내부 관절 배열을 통해 자연스러운 움직임을 상당히 비슷하게 흉내낼 수 있습니다. 생물학적 굽보다 못합니다. 모든 동물에 맞습니다.</SimpleProstheticHoofAnimal.description>
  <SimpleProstheticClawAnimal.label>보철 동물 발톱</SimpleProstheticClawAnimal.label>
  <SimpleProstheticClawAnimal.description>동물용 인공 발톱 보형기. 신경 인터페이스는 없지만 내부의 복잡한 관절 구조로 인해 자연스러운 움직임을 상당히 설득력 있게 흉내낼 수 있습니다. 그럼에도 불구하고, 진짜 동물 발톱에는 미치지 못합니다. 모든 동물에게 맞습니다.</SimpleProstheticClawAnimal.description>
  <BionicForearmAnimal.label>생체공학 동물 팔뚝</BionicForearmAnimal.label>
  <BionicForearmAnimal.description>진보된 인공 동물의 앞다리. 무음 미니 서보가 힘을 강력히 해주며, 바이오젤 신경 연결은 정교한 제어를 가능하게 합니다. 미세 격자 치유 시스템이 손상에서 회복되도록 돕습니다. 거의 모든 면에서 생물학적 팔보다 낫습니다. 모든 동물에게 맞습니다.</BionicForearmAnimal.description>
  <BionicInternalSupportAnimal.label>생체공학 동물 내부 지지대</BionicInternalSupportAnimal.label>
  <BionicInternalSupportAnimal.description>진보된 인공 동물의 내부 지지대. 바이오닉 보형물의 내부 구성 요소가 고장 났을 때 유용한 대체품입니다. 모든 동물에게 맞습니다.</BionicInternalSupportAnimal.description>
  <Bionic_RG_FootClaw.label>생체공학 동물 발톱</Bionic_RG_FootClaw.label>
  <Bionic_RG_FootClaw.description>진보된 인공 동물 발톱. 바이오젤 신경 연결, 강력한 미니 서보, 미세 격자 치유 시스템, 날카로운 플라스틸 날이 탑재되어 있어 거의 모든 면에서 생물학적 발톱보다 우수합니다. 모든 동물에게 맞습니다.</Bionic_RG_FootClaw.description>
  <SimpleProstheticForearmAnimal.label>인공 동물 전완</SimpleProstheticForearmAnimal.label>
  <SimpleProstheticForearmAnimal.description>동물용 앞다리 보형기. 신경 인터페이스는 없지만 내부의 복잡한 관절 구조로 인해 자연스러운 움직임을 상당히 설득력 있게 흉내낼 수 있습니다. 그럼에도 불구하고, 진짜 동물의 앞다리에는 미치지 못합니다. 모든 동물에게 맞습니다.</SimpleProstheticForearmAnimal.description>
  <SimpleProsthetic_RG_FootClaw.label>인공 동물 발톱</SimpleProsthetic_RG_FootClaw.label>
  <SimpleProsthetic_RG_FootClaw.description>동물용 발톱 보형기. 신경 인터페이스는 없지만 내부의 복잡한 관절 구조로 인해 자연스러운 움직임을 상당히 설득력 있게 흉내낼 수 있습니다. 그럼에도 불구하고, 진짜 동물의 발톱에는 미치지 못합니다. 모든 동물에게 맞습니다.</SimpleProsthetic_RG_FootClaw.description>
  <SimpleProstheticWingAnimal.label>인공 동물 날개</SimpleProstheticWingAnimal.label>
  <SimpleProstheticWingAnimal.description>동물용 인공 날개 보형기. 신경 인터페이스는 없지만 내부의 복잡한 관절 구조와 인공 막으로 인해 자연스러운 움직임을 상당히 설득력 있게 흉내낼 수 있습니다. 그럼에도 불구하고, 진짜 동물의 날개에는 미치지 못합니다.</SimpleProstheticWingAnimal.description>
  <BionicWingAnimal.label>바이오닉 동물 날개</BionicWingAnimal.label>
  <BionicWingAnimal.description>진보된 인공 동물의 날개. 바이오젤 신경 연결, 가벼운 인공 막, 미세 격자 치유 시스템이 장착되어 거의 모든 면에서 생물학적 날개보다 낫습니다. 모든 동물에게 맞습니다.</BionicWingAnimal.description>
</LanguageData>
